領展求上訴至終院被拒 被判無權限制電訊商在商場公用地方做工程

(資料圖片)

電訊盈科不滿進入領展旗下的屋邨商場進行設置和維修線路工程前，需事先向領展申請，以及每年支付1,800元牌照費，早前入稟控告領展，前年被判敗訴，其後上訴獲判得直。領展不服，早前申請上訴至終審法院，上訴庭今頒下判詞，認為領展沒有合理勝訴機會，故拒絕批出上訴許可，同時下令領展支付電盈逾14萬元訟費。不過，領展仍可直接向終院申請上訴。

高院前年在裁決中指，作為商場業主的領展，有絕對的權利更改商場的公用範圍、並擁有有關地方的獨有佔用權。惟上訴庭不同意，認為領展非獨有佔用商場的公用地方，無權限制商戶所選取的電訊服務商進行工程。上訴庭認為，《電訊條例》的立法原意是希望市民可自由選擇公共電訊服務商，同時服務商亦可在公平和有效的情況下互相競爭；雖然租約訂明領展有權更改商場公用範圍，但領展無權剝奪商戶使用公用地方的權利，包括選擇公共電訊服務商。

【案件編號：CACV275/17】
記者蔡少玲

領展d人惡過狗

有錢人先可以對付到有錢人

領展真係大仆街

領展仍可直接向終院申請上訴

好波 領展仲走去買大陸商場

以事論事，完全唔洗申請就可以隨意入人地私人範圍，咁都得？

雖然租約訂明領展有權更改商場公用範圍，但領展無權剝奪商戶使用公用地方的權利，包括選擇公共電訊服務商。

係無權阻止商戶使用電訊商及公用地方喎

睇番公私定義

咁作為業主個商場範圍有啲咩事佢要孭飛，例如發生咩意外係咪可以當係公用範圍唔駛搵佢先？入商場搞工程前申請下先唔啱咩？

其實申請係要 但每年收費就可以拗

領展唔夠李家惡

r&r 你當係一個r?
領展係公用地方有responsibility ，但係無right 去阻止人用，
佢驚安全問題可以定立安全使用手則，而唔係咁樣收錢就入得，唔收就唔入得

不過係領展蠢，想收番呢筆錢考立名目就得，學地鐵咁，入去做野要拎安全牌，考試要錢，上堂要錢，隨時賺得仲多過依家

惡得過姓李嘅